香港搭高鐵單程去上海RMB1008 九月中搭飛機來回香港上海HKD1219

高鐵

飛機

搭東方航空有飛機餐食，可以寄行李
搭高鐵就麻煩你畀錢食嘢啦
班支持起高鐵班五毛藍屍廢老記住搭喇喎
唔搭正契弟吖

閪鐵2個鐘先離開到香港 又係支那貨

仲要慳唔少時間

等睇班廢老用高鐵去上海北京

廢鐵仲要單程. 來回2000冥幣. 飛機可以來回2次.

上海成鳩日"流控"
不過膠鐵咁嘅價無競爭力

到時cut 飛機咪得。

點止冇競爭力吖
直頭係天價啦

一舊水去福田

美國唔全國建高鐵係有理由

大加飛支那機場税，單程一千。

呢條鐵路係俾大家珠三角返工, 即日來回
返工, 十個鐘, OT 四個鐘, 四個鐘交通, 你仲有6小時訓覺,
好充實

雙倍價錢仲要早45分到真係狗也不屌

美國佬有冇大陸咁解放軍空軍黎控制空域，成日搞d 19“流控”？冇就基本上冇需要起

個logic同大陸搞“qrcode移動支付”同一個道理，明明就係大陸自己特殊環境(假錢多)創造出黎嘅野，硬係要話佢好，仲要向全世界推

同場加映
搭jetstar來回東京1440
搭高鐵來回北京RMB2154(HKD~2500)

港共政府唔係覺得去北京比去東京貴係合理掛？

就算計埋空管 delay 都應該快過高鐵

就算空中管制 + Delay 都唔係日日係咁，但個！鳩鐵肯定要咁多個鐘，冇得快。

太貴 根本吸引力不大
如果個價去到6-700
先真正吸引到人坐高鐵返去

唔好忘記唔係西九上車就可直達上海下車, 好想仲要在深圳北或廣州南轉長途高鐵車呀

政府幾時叫航空公司取消晒D港中班次幫手填數

國泰/港龍9月份來往上海都只係$1800(連稅)
而又係唔係真係成日管制搞到DELAY?
以熱門航班8:25-11:05 CX368做例
依兩星期都完全冇DELAY
睇埋其他時間，頂多DELAY一個鐘

根本唔洗睇香港個價
睇廣州去其他城市既價都大概估到根本高鐵去遠又貴又耐

都未必
6-700，來回都講緊1400，都係同飛機差不多，但時間用多一倍不突止

商務客根本唔會坐
普通旅客又唔會時間多到用一日坐高鐵去
諗黎諗去真係唔明有咩人會坐高鐵去咁遠

汕頭站
潮汕站佢就有
同汕頭邊皮都成半個鐘車程以上

坐高鐵係貪佢準時 同埋有得訓下

好似ryan air

閪鐵到上海全程八個鐘以上

搵鬼搭

日本歐洲都係玩四小時區隔。

驚空管既人會揀鳩鐵

準時係真既
但時間成本都唔合乎利益啦下嘛

可以訓下仲搞笑
你去上海北京要坐幾耐飛機？食下野睇下電影都到啦
要訓覺既我訓耐d去坐飛機都同你坐高鐵同一時間到wo

去鄭州都六個鐘，但呢啲地方飛機又唔快得多就有得講下，但北京講緊十個鐘真係搵鬼坐。極長途就玩訓教車，日本經驗話俾我地知。

中國atc係因為control tower太廢同時handle 唔到咁多機
空軍其實唔多

到時三跑咪變真正大白象

支那空域係解放軍管
航道少，根本追唔倒航班增長
你開圖睇支那西部d 航道連撒哈拉沙漠都不如
東部同其他發達地區相比航道密集程度亦都差好遠

但係坐飛機 尤其係內地空管咁撚勁
Delay係常時
時間控制唔到
但鐵路基本係準時
我可以好清楚邊段時間可以休息
不過而家高鐵個票價真心唔吸引

除非開夜晚車 例如夜晚十一點開車聽朝六點到個啲
可以慳到一晚酒店時間用得盡啲 咁都叫有啲價值

否則都係

兩邊都係大白象架啦
你cut飛機就三跑大白象
無人搭高鐵就變高鐵係大白象

pvg

支那鐵路準時? 人唔笑狗都吠.

搭就一定有人搭，問題係高鐵幾時先還清844億建設費用？

一味話會賺錢，一年賺10億，要84.4年回本（不計利息）

至少比飛機準時

一早講咗雞鐵係比大陸人落嚟，剩係共黨啲姨媽姑姐啲免費飛都坐到爆，不過維修費會要你倒蝕！

有時真係唔係話盲反
但到底相比飛機
高鐵有咩優點先?
金錢時間樣樣都唔得

香港垃圾。如果單高鐵工程直接俾大陸做。就唔洗搞到咁貴。而家車飛又貴、食水又深。
btw垃圾香港政府無非都係想賺大陸人D錢姐。
起個高鐵咁貴好撚威？

香港納稅人補貼

純理論，兩大優勢

（1）炒地皮，何文田西九炒到天價，地鐵收租都食死佢，成個區價值炒高幾倍（市價升超過千億），富人遊戲

（2）新年五一十一等大時大節，飛機票難求，高鐵係後備方法

即係咁。穩大陸承包可能平10倍。政府多錢 嫌錢腥 怪得邊個

補貼就唔多駛，不過一百年都唔回本

今日班記者俾個副秘弄左太極都唔知

畏高人士專用

坐鳩鐵去北京上海唔係諗住舒舒服服呀
如果係香港直通就會

國內鳩鐵有企位的. (二等票)
大陸人買張摺凳o係你身邊走廊o陪你坐.

呢個point根本一起高鐵已經有人講
不過支共錢已袋 理撚得你

樓豬搵機票個咩APP黎

應該係skyscanner

又係姓鄭條仆街

長途坐到屎忽痛，短途又唔方便，
呢次蝕撚死，

馬來西亞太醒目，即停建

搭火車可以欣賞途中風景，又唔會耳水不平衡，我鐘意高鐵🚅多D😘

高鐵無搭過唔肯定

普通火車個隻二等票（無座）同（有座）價錢係一樣的

只係需求太大，乘客趕急才被逼買無座企位

有時班友會等劃位客去廁所，衝上黎坐一陣，衛生惡劣

但會唔會去到果邊機場，搭番車出市區又輸番

利申:未去過鬼國

想問下樓主係咩app黎?

去中山/長沙/四粒鐘去到的地方未好過飛機囉。超過左就飛機有優勢。仲有只有大陸高鐵要安檢。

柏金

新景點黎啫 冇人話拎黎搭既

搭飛機上去大概4粒鍾機程,高鐵要半日

唔使計喇，唔係畀港人用㗎，係方便全國人民一車車湧入嚟香港

Skyscanner

來計又咁諗。 日本內陸機都係平同埋快 同鐵路差唔多價（單程）但係仲有人穿州過省都會坐鐡路。

為左逼人坐高鐵
中國一定唔肯放寬空中管制

係飛機面世前，强如英國既鐵路網都要收皮。我諗唔到咁既價位，仲要有飛機競爭下會打破縮命

唔好去啊。大陸交通好落後。有D差到返學要騎馬，高考考射箭㗎。

到時飛機減價 驚高鐵
搭飛機

打個比喻，你用844萬起左間新屋，港鐵仲收你十年27萬管理費，管理費由車資收入扣除，賺錢多過15%後，你先分7成

我就唔知上蓋物業寫字樓係九鐵定港鐵，如果係九鐵資產，政府都可以收返少少租金收入，否則依844萬cash就倒落咸水海

而利息條數，中電收息都3.7%，844萬即係一年收息都31萬，化作真實數字利息就31億

港鐵連每年31億利息都唔駛還俾你政府，然後港鐵仲吹到自己係世界極少數有錢賺鐵路公司，香港政府仲話自己唔駛補貼，真係好和諧

因為依844億現金由市民出錢，又唔會追你政府還錢

市民應該立個石碑，將所有支持興建的高官議員都刻在碑文上

怕咩
到時所有航空公司就會(被)CUT哂D飛上海北京既班次
高鐵到時仲唔係世界最平最快既交通工具

又慢又貴又隨時死人
搵鬼搭
蝕錢又要香港庫房補貼

擺明係香港政府用黎呃大陸人錢。

搭飛機要提早個幾兩個鐘去機場，寄艙，搭鐵可以唔洗預呢啲時間

搭得高鐵既應該唔少都係做生意，有得claim返，邊會care呢啲錢

擺明係香港政府用黎屈香港人錢上繳

先唔講價錢 去上海北京好心佢就試下夜行啦 要人日頭同你吽8粒鐘

政府都叫坐高鐵你早少少去做安檢
你就話唔洗 claim得番既坐business 唔好
係要咁賤坐多咁多個鐘

起係尖沙嘴嗰邊仲唔係方便大陸人？
你到時睇財政報告咪得lor。

唔care錢就更加會坐飛機啦 time is money呀
仲有中國高鐵都係機場級安檢架

答因航使鬼2個鐘. PVG, PEK呢D port, 早到仲可以坐早班機走.

又有SERVICE, 又有野食, 有酒飲. 傻既先坐鐵.

機票仲有miles, 開公數有biz class. 班次又密過膠鐵. 邊會鳩流流坐廢鐵?

全國「四縱四橫」高鐵年年蝕大錢，中國鐵路上年欠債4萬7千億，應該都算歷史上最大欠債公司。而且這個不過是公報的數字，實際上可能更多。

香港痴埋依個超級債仔度，仲話有前途，呵呵～

美國原本係玩鐵路，百年前味有好多華人去起鐵路。加拿大原本想起鐵路連接美國，不過美國改用飛機，不單快而且唔駛維護鐵路，保養費平好多。
你諗下飛機時速800公里，高鐵得400公里。邊有人坐。
加拿大個條鐵路都最後係無人坐又唔知點用，係最後運貨用低速行駛用火車重量慣性前行。用最小燃料先為到皮。

你知唔知預計一年10億營運成本
一年不足8.5億收入就要政府補貼八成虧蝕
啲錢邊到黎

啲廢老好鐘意話高鐵平過飛機，當俾多個選擇市民
而家佢地縮咗入老母個西到？

日本有個講法，就係東京去廣島，或者仙台以內，先會搭新幹線

我試過京都去熊本，740km，新幹線快飛機1個鐘

高速鐵路連日本都係某D大城巿線先回到本. 香港仲要一起手就貪9成, 成本價高到咁, 邊有可能平.

假如你要去上海簽一個好重要嘅約
你會選擇搭十個鐘火車
定係計曬安檢入市區都係五至六個鐘嘅飛機？

去遠d地方係咪仲要轉車?

來回台北 有時1200 有找啦

解放軍 x10萬

高鐵無企位賣嘅咁又
硬件（新車果陣）同新幹線差唔多

但軟件就
首先由中國國鐵方面講起

佢啲廣播長撚到仆街，每個站播5分鐘廢話
當你諗住舒舒服服咁訓下覺果陣，就會聽到 叮噹，前方到站xxxxx 唔撚知咩小心月台，看撚住你班小蝗蟲
中途停站時間短，唔撚好落車
之後開車 又叮噹，歡迎乘搭河蟹號，部車有十六卡，第幾卡係一等座，第幾卡係二等座，之後第幾卡有殘廁，第幾卡係餐車
唔撚好係廁所食煙，食煙比人捉到會罰錢，之後入左黑名單以後無得搭鳩鐵
上面係蝗語+英文廣播

之後播完廢話又有條仆街推住部餐車 轟轟聲咁行過
係度問飯盒飲品有需要的嗎？

跟住再之後又推住垃圾車行過，問有垃圾嗎

到乘客，啲仆街有幾高質大家都想像到
一路大聲播片，之後啲小蝗跑來跑去，手抱蝗係咁喊

我屌你老味同我講舒服過飛機喎

咁都要問？
高鐵只不過係多一種交通工具可以選擇。
我估你都唔會搭飛機去深圳or廣州掛。

每日住上海, 來回香港返工不是夢

高鐵要預45分鐘
飛機你搭因航的話預60分鐘都得

爭得嗰15分鐘

遲下會話帶來隱形收益, 估計有幾千億

如果北京上海係夜車臥舖，再平d，都幾大吸引力

屌你老母喺大陸火車見過有人捽腳皮，同埋唔用袋裝住花生殼，一路搣啲殻跌落地

去北京我一定坐飛機

但上海或者短程 係有吸引力

飛機要預早個幾兩個鐘去,高鐵預早一個鐘?

然後好多人去機場都要40-50分鐘,去尖嘴近好多掛

如果你講重要約先會選擇火車,因為你好彩就delay 0-30分鐘,嚴重可以幾粒鐘甚至cancel

高鐵我覺得係蝕錢 唔應該起,有超資 貪污種種問題
但唔應該講到佢一文不值
有D人係唔鍾意坐飛機,坐火車有得行下 上下網(漫遊)
總有人選擇唔同方法,不過唔值得為左咁而起高鐵姐

仲有食橙（柑）

佢地係度邊都要食
食完就咁掉係地
屌佢地on99

另外如果真係有人咁on9要去搭長途鳩鐵
我建議佢地買定杯麵
因為鳩鐵啲飯盒好撚難食 又貴

營運方面都易run好多，好似北海道咁客量不足，寧願搞內陸機仲有彈性

因航香港飛, 無野寄艙, online check in. 最盡departure time前30分鐘自己入閘都得.

不過PVG PEK就真係要預2粒鐘, 做secrity check 都煩到嘔. 不過廢鐵都係一樣.

支那鳩鐵唔準食杯麵架. 因為有味散唔到.

仲要飛機係外國貨

你知唔知因航+因龍一日有幾多班機去上海?

重要野你更加唔會揀膠鐵. 除非打風飛機飛唔到.

仆街, 咁搞好怕大陸聯合抬高香港飛機去既票價, 拉返高, 令市民覺得閪鐵「平」

遲下會用C919國產機啦 。

我見個個都食杯麵喎
佢本身小食部都有得賣

你SURE個架係鳩鐵?

「高鐵不賣方便麵」： 動車車廂密閉性強，味道影響其他人- 每日頭條
› 美食
中國之聲溫暖回家路# 為什麼高鐵上買不到方便麵？ 中國鐵路總公司運輸局營運部副主任黃欣：動車組密封性特彆強，而泡方便麵味道很大，在動車組列車上，不利於車內的空氣品質，影響大多數人的感受，所以我們沒有賣方便麵，也是從側面引導大家 ...

話時話，隻機搞搞下冇左影

我肯定果部係動車組
CRH2 來，因為我同fd 一路望住佢個價錢牌，一路屌緊
可能唔同鐵路局有唔同野賣掛

爛鐵仲要唔係直通

潮汕無機場又僻，就話吸引人返鄉下姐

根本由頭到尾 長途車無可能夠飛機鬥
即使飛機要早兩個鐘入閘都快過條廢鐵

佢地最多咪抬飛中國，飛外國控制唔到下化

而家飛東京仲平過坐鳩鐵去北京

汕頭有機場
見過有機飛汕頭

用廈門計
我香港區渣車45分鐘去到機場
45分鐘check in同海關
1個鐘機程
落飛機,過關,上的士,20分鐘（真係20分鐘)
全程我舒舒服服
我點解要搭你架廢鐵

淨係香港泊車個part我已經煩
我唔撚信有泊車優惠

飛兩粒鐘就到
坐高鐵要6粒鐘
點都識揀

On9到

根本就係cap水昆你香港人錢

搭好棚，中國人就會諗盡方法賺錢

比如福田貴40蚊車費，但走水貨方便容易，佢地就會一窩蜂去搭

你逼死佢地無肉食，個個就繼續搭東鐵搭過境巴玩

高鐵客量太少，自然會鬆章俾大陸人，甚至搵中介賣平飛都仲得

北上一過福田已經係國內線通勤咁營運
中間有人上車, 會有乘客落車
果d 又係香港車做service

掉轉, 南下
d 人唔記得福田落就直通香港關口
所以一定要攪清楚孕婦問題

飛去上海要幾多個鐘啊
我要訓不如返酒店訓仲舒服啦

睇新聞我老豆仲話第時邊有人搭飛機
我即刻駁返佢搭飛機去上海旺季都係二千來回
仲要搭高鐵哂時間咁多
佢即刻冇聲出
中年人唔留意下資訊一味聽cctvb up

係福田前, 都係任上落
好似通勤列車咁, 好少有人係每個列車查飛

唔明佢點樣截到無有效證件過關既人

其實人地都冇打算比你香港人坐 佢要d大陸人落泥人口清洗ja 中國人落泥平香港人禁多

作為被強姦嘅小市民其實應該發大佢：

叫火車cut直通，迫人搭冥鐵，加多幾班火車仲好

叫PVG/PEK cut 香港slot，又多返幾班機slot

比多幾個站你停有乜所謂
你架車慢左
但佢中途仍然可以上落客
果d 直接同支那買飛, d 錢直接入佢袋
但架車運作成本係香港MTR

所以香港咪割左西九月台做中國境內囉
西九龍月台係中國嘅，唔存在你講嘅問題

搭飛機坐得舒服d唔好

高鐵點走水貨
淨係要安檢都玩死佢地啦

講咗好多次閪鐵係方便解放軍運輸直入市區,順便cap幾百億港紙返去救國.

D 老一輩好易受媒體影響, 特別是CCTVB 吹奏, 當場捧祖國啦, 政府做咩都讚好

我本身都係咁諗
不過今日FB 有個POST 有條友討論就係同我講
佢個個月都飛幾次北京公幹,有時DELAY 5-6個鐘(佢唔好彩掛?)DELAY到佢都怕
有得坐高鐵佢實坐

即係百貨應百客啦
我重申我覺得高鐵唔值既,但有D人,大陸好多人都好驚delay 驚到傻
有時真係會坐高鐵

西九去北京班高鐵
8:00開 17:00到
係實坐至好呀

話準時個d 真係好on9

你預高鐵既時間黎搭飛機
計哂你delay 空管乜乜柒柒
落左機食兩籠小龍包你至起高鐵落車

北京DELAY 5-6個鐘都係快過鳩鐵.

支那仔驚delay? 個個買晒保險, 怕條毛.

不過一個月坐一次, delay 5-6個鐘都中, 應該都真係超黑.

我就唔會坐去北京既
我只不過講有人會坐姐

我就聽過個大陸客 坐高鐵到深圳
世界係有唔同人

只不過唔值為佢地起條高鐵 等蝕錢

其實支那ATC呢, 早機一般無事. 通常都係夜機骨牌先delay得勁.

佢個廢鐵仲要得早班, 你真係去到乜office hours都過晒, 學乜柒人傾生意.

所以鳩鐵賣幾貴都有黑社會幫手, 全車鳩鐵偷渡客+大肚婆黎香港.

屌你正丫為.

百貨應百客

飛機安全啲，我會揀坐飛機

on9 你諗到佢都諗到啦
通車之後仲唔空管到你傻 焗你搭火車咩

9個鐘高鐵 當十個鐘加加埋埋

北京飛 3個鐘20分,DELAY6個鐘 9個幾鐘,車程去一個鐘,提早個零鐘去?
然後北京機場返市區條路係幾塞下

不過我認同佢係超黑,我坐十次先DELAY 3次 大約30-1個鐘
我都唔會去坐高鐵去北京
我只不過提出有D人係好9驚DELAY,DELAY到極點係有機會耐過鳩鐵

呢啲長途搞寢台高鐵啦

除左打風, 基本上無可能發生.

支那鳩鐵你估無機會DELAY? 仲要香港個段跟本垃圾工程.

我覺得中短途站先係最高收益既地方
有乜理由桂林、廈門只係貴廣州50蚊?

日本長形島國.

香港國700萬人, 一個半島, 跟本唔撚使高鐵.

點解冇機會? 計我就計左比你

CA 110 最差延誤 303分鐘
KA 996 最差延誤 365 分鐘
CA 110 最差延誤 303 分鐘

最長先365分鐘， 即係6個鐘, 鳩鐵去支那北京要幾多個鐘?

303分鐘個d就更加唔好拎出黎講la.

轟

姐係最差都係5個鍾 加埋既時間先等於高鐵既正常時間

鐘先岩 禁錯

同埋你有無睇個parttern?

早機delay係低好多倍, 夜機delay先係問題. 避開最夜個班機己經唔會中worst case.

9個鐘高鐵 當十個鐘加加埋埋

北京飛 3個鐘20分,DELAY6個鐘 9個幾鐘,車程去一個鐘,提早個零鐘去?
然後北京機場返市區條路係幾塞下

都話左極端情況
咁佢可能就係只可以坐個班機?

所以條友死嘈話飛機delay 勁過鳩鐵真係得啖笑. 絕對有理由相信條五毛係到扭曲為直.

咪就係極端程況先DELAY 6個鐘.

你垃圾膠鐵平時正常都要9個鐘.

即係為左驚worst case delay 5-6個鐘, 所以每次都坐鳩鐵自己每次都用worst case時間坐鳩鐵.

除左支那神logic, 無野好講.

財到中棍手

飛機仲有機會跌落黎添

最差先六個鐘，delay完六個鐘先同高鐵一樣時間你都敢攞出黎講？

高鐵又唔會delay嘅？是但路軌有雜物就收你皮啦。到時我到咗美國你仲未到北京呀

北京機場返市區搭地鐵半個鐘去東直門轉車好過, 不過一到北京地面咪一樣塞到仆街

係咪唔識字,我一早講左"DELAY到極點"

唔係你意見就五毛 真係低能
自己反高鐵就要人地同你一致意見
我講左好多次 係個條友會坐,唔係我,癲夠未傻西

共產黨習近平死全家 夠未?

姐係本身都有特定既線路去上海 點解又要重複呢？
仲要成本咁高 但快既速度又係幾多
但北海道整完就蝕到要廢線你又唔講

拎住行李 坐地鐵你塔埋我個份

唔識字個個係你條柒頭丫.

DELAY到極點咪同鳩鐵正常時間係9個鐘range lo.

唔知以為飛機worst case delay幾日丫

點樣一樣時間

9個幾鐘 加車程 10個姆鐘,提早個零鐘去 11個鐘 然後塞車?

9個幾鐘 加車程 10個幾鐘,提早個零鐘去 11個鐘 然後塞車?

只計車程 唔洗計其他加埋既時間?你住機場隔離?

你知唔知北京個鳩鐵站係邊?

仲要長途車, 無得check in, 坐9個鐘唔好訓著丫, 你小心d行李俾支那賊順手拎埋落車丫.

你鳩鐵唔使加車程, 唔使提早去, 唔使塞車?

五毛狗死全家LA.

高鐵咪又停北京南站, 當我未去過咩

你仲要下下拎最極端既數字 我一禁入條link最遲唔洗delay個半鐘

今日同老母係旺角 d旅客多到痴咗線 佢話高鐵遲d一箱箱將d大陸人從全國送過黎香港 好撚恐怖呀屌

個條五毛狗跟本用CCTV D假料當fact咁吹, 跟本未飛過PEK/PVG.

雖然average PVG/PEK delay真係算世界級垃圾, 但鳩鐵去呢2個port跟本無優勢可言.

仲要未計而家個價.

9鐵冇行李位要睇足9粒鐘

大部分人去尖沙嘴 唔近過去機場?
高鐵提早要提早過塔飛機?

五毛梗係死全家啦,不過我就唔係五毛既
你咪慢慢咒五毛,我又唔係

條柒頭唔想拎行李坐地鐵, 但又要拎行李坐鳩鐵. 神又係佢, 鬼又係佢.

鳩鐵就唔使睇行李咁.

我都係咁諗 點撚解唔搭飛機 on79

個到係撚TST, 你係咪住香港人黎架?

支那人唔check飛, 免費坐, 仲可以無証入境香港. 應該有機會一車車支那蝗都唔定.

到時無限II.

想知免費坐高鐵大法

根本無撚人會搭呢條垃圾鳩鐵！！

咁大個站實有漏洞

大家諗下林鄭以後上京述職會坐飛機定鳩鐵？

邊個鳩官上京唔坐鳩鐵邊個就係鬼

講驚飛機delay嘅真係得啖笑,你估鳩鐵就唔會delay呀?打風落雨佢哋照delay咋。去google search下「高鐵延誤」「高鐵誤點」都可以即刻揾到example啦。而且飛機delay你仲可以係機場用wifi嘆冷氣,鳩鐵delay呢,你好彩未上車都好啲,最多白等,上咗車嘅我就真係恭喜你啦,停電熄燈熄冷氣,係部車度一鑊熟啦

其實根本無汕頭站
可唔可以告佢

1008同1219係咪個總數？

飛機仲有附加費要俾

有朋友響上海工作， 佢都話坐飛機空管延誤4小時係好平常， 如果知道有空管嘅話， 坐高鐵真係會快過坐飛機

有時候真係唔喂到某啲人嘅口都唔得 鳩鐵一delay都係delay勁耐囉好冇

3月6日 廣深高鐵故障延誤近5小時
7月28日 廣深高鐵故障多班列車延誤旅客困車廂數小時
8月12日 京滬高鐵遭彩鋼板撞擊發生故障多車晚點逾6小時
8月19日 途經淄博多趟列車晚點最長晚點超過18小時

上面個朋友搭高鐵快過搭飛機去北京失敗咗之後咁快又換位揾第二個朋友去上海喇
越講越近不如識個係潮州廣州嘅朋友啦 咁一定快過搭飛機

都係果句 早機delay少好多 平均都係30-60mins 仲有飛SHA又係delay少啲
又想用worst case嚟比normal case? 唔睇user name仲以為同一個人

冇空管嘅話， 就只有傻閪先去坐高鐵

中国快啲整一堆空難假新聞，咪會多啲人搭廢鐵

我每兩個月就要去東南亞台灣停留5到7日，一個背囊或者機師個種細喼裝衫同其他野就夠，不知幾方便。係啲冇乜幾何出國嘅低端港豬先會拖住個28吋喼買買買買買塞爆喼拖啲垃圾返香港

整red eye train 等你班賤民放工上車 第二朝到北京

寓意一飲就擰爆車頭嘅高鐵水

JR有冇大肆宣傳鹿兒島中央去新涵館北斗要9個鐘啊？

大前提係要九龍直達上海北京。
不過我哋已經被騙了，要喺廣州轉車。

唔講價錢？

依家上海到北京過夜車用動車臥鋪，時間 double ，價錢係日頭高鐵 double ，香港上嘅話 double要過二千蚊，真係有人坐？

會平？？

依家上海到北京過夜車用動車臥鋪，時間 double ，價錢係日頭高鐵 double ，香港上嘅話 double要過二千蚊喎。

吸引力？邊撚度吸呀？睇過！

遠程太撚貴 完全冇吸引力 仲要時間咁長
頂晒龍去福州長沙

雖然上海，北京飛機有 delay，但班次密好多又平，點計都係坐飛機。
短途去深圳廣州就巴士，直通車或深圳轉火車。
廣州南站好好達，
係距離有吸引力，去桂林，褔建，長沙

返得大陸都係仆街仔黎

要八個鐘

好多人就算坐高鐵都係深圳上車
新界東西九龍東既人
得返港島離島同九西

你諗多左坐高鐵唔係坐地鐵嘟八達通幾分鐘就搞掂，高鐵安全檢查同機場一樣又要去拎高鐵車票，港鐵果邊都要求乘客早45分鐘到達西九站

遲啲有月票既話可能有人搭既

北海道新幹線係冇人搭

你最後呢句唔好本末倒置啦
日本係冇人會坐9個鐘頭新幹線（鐵路迷另計）
所以係冇可能九州直通去北海道

其實唔可以剩諗香港人，重有好多國內人坐，係方便左，會多左國內人黎香港，尤其長沙，武漢，華中城市

唔使講咁多，政府官員北上一律坐高鐵
唔準坐飛機，就咁

咁唔該唔好要我地埋單啦
用者自付

既然係方便大陸人落來
起碼一千蚊張飛，由廣州到西九
香港出兩成，大陸出八成

北海道新幹線都只係去函館有優勢
因為人地同普通車一樣話上就上
唔駛過關同安檢
去札幌搭飛機算

坐滿咁有信心呀?
咁我拭目以待啦
琴日公佈個協議駛乜要政府包底

同埋直達上海北京每日竟然得一來回
你覺得有效率咩?
點同飛機鬥
唔係血濃於水架咩，咁都爭取唔到多幾班?

去廣州又係搞笑
之前日日打飛機既四十幾分鐘不停站快車原來只係每日三來回

香港人唔坐
大把支那人經閪狗籠站湧入香港

因為呢個係事實

1. 北海道新幹線不嬲載客率偏低，只有預期25~30%，過咗仙台基本上包車

2. 日本人不嬲有個講法話 廣島～東京/東京～仙台 呢個區間內先會搭新幹線

3. 東京來回涵館，新幹線係快15分鐘，但係票價 ¥22000 (大約$1600 hkd) 單程
我search下星期來回機票係 $1500 hkd

4. 到鹿兒島去涵館啦
飛機要轉機，去程total飛行時間 2小時50分鐘，回程就 3小時35分鐘，下星期票價 $3076 hkd
新幹線要坐12小時35分鐘，單程票價 ¥49,000 (大約 $3400 hkd)

明明講緊香港高鐵由西九直去同飛機比無優勢
你做咩spin翻去深圳出發佢地自己國內既高鐵?

過時過節買唔到平機先會考慮

Yahoo 評論是雪亮的

係囉, 其實冇咩人反對佢地囯內線
一直都話3個鐘以內膠鐘有優勢, 而且鼓勵上福田搭比香港搭平

有d非理性鐵膠就會話美國航空業發達引致大量co2排放，加速暖化

起民主社會，政府既權力來自人民，政府唔係私人公司，人民有權選擇政府既錢用去邊度，當然如果政府虧損無錢，人民都有責任出錢維持政府運作

所以就算唔搭，都有權選擇，令啲錢用得其所

唔係好明點解咁多人仲活係「去坐飛機要早2,3個鐘去機場」既時代
係跟團跟得多定係坐廉航坐得多?
次次真係早一個鐘到都冇問題
求其搵一個綠卡仔都可以去j class check in唔洗排隊
香港過關又快，cx又通常會係好近入境既靚位置

高鐵短途係有優勢，長途同飛機就無得比，仲有香港段造價太貴，不合符公共利益，如果長途票價平啲，都可以同飛機比

因為好多都係支那人
支那機場好on9,入terminal 先做一次安檢
冇self service counter, 冇booking pass
局你排counter, 之後再做多次安檢,先過immigration
仲要D支那人亂插隊
最少真係用你2個鐘

你未計空管delay
坐飛機實在太多不確定性
鐵路相對黎講係會易就時間

人地講緊支那機場麻煩呀 對照返香港又要排隊等又多支那人嘅地方就係閪鐵站
係易就時間呀 飛機通常都唔會大delay 鐵路就一定知要8個鐘 真係方便又安心嘅選項

你真係講到支那鳩鐵站好撚正常咁

支那鳩鐵站係入閘前係出面排隊安檢搜埋身
之後再拎鳩鐵飛/ 排隊買飛

之後再等車, 再排隊入閘落月台上車

支那鳩鐵站一樣麻煩. Airport level security check.

參考返日本新幹線
其實車程同票價算合理
同埋高鐵主要方便出入唔同城市
連登仔個個搵直飛北京上海比

講緊去上海8粒鐘北京9粒鐘
都係依家會撘直通車上去嗰班人先頂得順會撘

但架直通車平好多喎。

香港上車平過你廣州上車

唔係既話，有鬼人搭。

香港一個城市, 唔會有人地國家級既尺係度
BTW 香港呢條閹割式既高鐵你話幾十億就抵起, 過千億, 咩潛在經濟貢獻.....算吧啦

過夜寢台ok嘅，12點車九點到

不過一定貴過飛機

完全唔撚明起高鐵做咩

當初講到明運兵，洗廢中廢老腦
都仲會有人支持

起完，成1000蚊程
廢中廢老邊有錢北上觀摩威大既贏國

一日得13班長途車
一個鐘都冇一班
其他都係最遠到廣州嘅短途車
去遠啲多數要轉車
方便咗乜嘢

人地寫到明預留45分鐘過關 你乜隻眼見到唔洗預早到高鐵站呀 ?你估日本新幹線呀？有車即上即走!

日本人嘅收入有幾多
大陸人嘅收入有幾多
北歐一個麥當勞餐成80,90蚊港紙
香港一個麥當勞餐平少少賣60蚊又係唔係合理？

國泰叫人早兩個鐘到機場
唔通真係一定要早兩個鐘到咩
高鐵叫你早九個字到
唔通真係一定要早九個字到咩

留名等睇有五毛話有朋友響東北三省 \四川\雲南 \新彊\内蒙古工作飛機空管6-10小時 坐高鐵真係會快過坐飛機!
真係on99 人唔笑 狗都吠

on9少陣 拎9鐵同新幹線黎比?人地新幹線即買飛即走每10-15分鐘ㄧ班車 或有唔洗提早到車站 你條垃圾9鐵又要提早買飛又要提早到車站過關又隨時壞車 好心就收皮好嗎?

做咩唔敢覆我個reply呀?
直去廣州南每日得三班來回都收貨?

上年復活節假期
幫屋企人訂機票去北京，香港航空來回$950 ，delay一個鐘
由屋企出門口(將軍澳)，到北京去到酒店(北京希爾頓酒店)
全程用咗7個半鐘

狗鐵去北京幾錢話?幾耐話?
狗鐵?狗也不屌

有三班重想點, 一個人一日都係食三餐

笑緊你快車少呀
人地都係最快既希望號最多班次啦
跟住先到光號同木靈號

如果好似日本新幹線咁唔洗乜乜柒柒安檢，入閘上月堂就可以上車走都話好啲呀。屌你老母而家要早45分鐘到

支持起高鐵又唔搭果啲仆街死全家

睇見你班支那狗9 up更好笑 on99
比人串到無野講就收皮啦 仲柒下柒下咁

垃圾五毛回唔到就淨係識講CHILD登.

點呀你，一時就信心爆棚話好多人坐賺硬
一時就話要睇定D先再加班

咁做咩直達北京上海得一日來回
仲少過宜家D直通車
點同飛機鬥

人地起 hyperloop 啦, 仲用你贏國啲三手科技咩

政府官員經常到內地訪問，日後會否改乘坐高鐵呢？

陳帆稱：「如果我有時間，而翌日晨早要開會，我絕對去廣州南，再坐高鐵上北京。當然有時間，大家都知道，我們同事在時間上安排非常緊密，有時需要爭分奪秒，選擇搭航空班次都是適合安排。」

喂飛機唔係成日有空管有delay架咩 局長都唔撐你喎

五毛: 我好撚驚ATC, 好撚驚Delay

anyway 喺呢個post撐高鐵嘅人
都係冇正面回應點解搭鐵路來回上海比搭飛機貴一倍係合理價錢，同埋點解搭鐵路來回北京比搭飛機來回北京仲要貴

搭天星小輪由尖沙咀過海幾錢吖，搭地鐵過海又幾錢吖？
搭電車一程$2.6，畀你可以由筲箕灣搭到堅尼地城，地鐵搭一個站就已經要$4.6
天星小輪同電車係慢，但係佢地個價錢足以彌補時間上嘅缺陷
但係高鐵搭中長途係慢過飛機好撚多，又貴過飛機好撚多吖
咁你可唔可以講吓香港撘高鐵去上海又有乜優勢吖？

其實咁支持高鐵到時咪比多D錢多D去享受下囉

最好好似陳局長咁搭上癮

記住自己講過咩就得

班藍屍廢老點會認數吖

咪你囉傻鳩
我喺 #239 search + 打咁多嘢，你唔撚覆

已經俾人鬧緊北海道新幹線蝕錢
堆數字就係講緊東京都拉唔到客上去，你竟然話鹿兒島有人坐上去

秋田新幹線由在來線升級，起咗660億yen，唔係香港條天價垃圾

不斷話人「兒」，以為自己企喺道德高地好威？

證明俾你睇冇人東京坐去新涵館北斗，更遑論鹿兒島坐上去
回應你嘅論點係冇證明過嘢？

又要提出，又要話人嘅回應冇show任何嘢，呢啲咪屎忽諗嘢囉

出trip去二三線城市香港冇直航的話 通常都係上深圳飛 爭分奪秒 唔會有時間坐高鐡 錢反正claim個客唔係最重要因素
西九上福田本身都會考慮坐下 但又呢又路搞咁耐 我坐直通巴仲快

我部電話琴朝爛咗，用緊iPad ，個輸入法廢嘅 （唔信就睇下屯門公路個po啦）

我過咗仙台係包車喎，點計
數據就係話載客率得預期25~30%，當然用屎忽諗嘢，乜都話人「兒」係感覺行先，數據唔計

學hkexpress搞$1車票咪得

第二日cctvb就會報售票情況太熱烈 網上售票系統負荷唔住

跟住班廢佬：都話左好多人搭架啦